蓬佩奧: 北京提出的南海權利主張完全不合法

美國國務卿蓬佩奧周一發表聲明稱，美方認為北京提出的南海權利主張完全不合法。聲明又稱，世界不允許北京將南海視為其海上帝國，美國與東南亞盟國與合作伙伴站在一起，根據國際法賦予它們的權利和義務，維護它們對離岸資源的主權。

中國駐美大使館隨即發表聲明，指美國無視中國和東盟地區國家維護南海和平穩定的努力，肆意歪曲南海有關客觀事實和《聯合國海洋法公約》等國際法，渲染南海地區緊張局勢，挑撥中國與地區國家關係，對中方進行無理指責，中方對此堅決反對。

【全文閱讀】
－－－－－－－－
亼 緊貼眾新聞 亼
Follow TG：
Twitter:
IG：
YouTube：
－－－－－－－－
現在訂閱眾新聞一年或以上，送譚蕙芸反修例運動現場新書《天愈黑，星愈亮 》：

幾時制裁